<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jasmine's BLOG</title>
    <description>Technology , ArtDesign , DailyLife !</description>
    <link>http://localhost:4000</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>雲端發票怎麼用？申請教學及秘技解說</title>
        <description>
          一起節能減碳，無紙化發票吧！ - 
          台灣每年用紙量相當於480萬棵樹！！！ 這些樹木可以吸收24萬噸的碳排放量 世界人均碳排放量是4.52公噸，生在小小台灣土地上的人均碳排放量是10.8公噸（掩面 現在總是把無紙化電子發票掛在嘴邊，但到底落實多少了呢？ 除了減少感熱紙(不能回收啊！)的製造外，對於發票始終不知道怎麼收的你也是很方便的 其實我也是前幾天才將所有悠遊卡、iCash、一卡通…blabla…做「歸戶」 原因是剛開始施行的App有點難用，現在就來看看雲端發票如何申請及使用吧～！ Step1 註冊帳號 首先到Google Play商店或App Store下載「雲端發票」App 完成後開啟App並點擊「註冊帳號」，如果在電腦操作，可至雲端發票網站進行註冊喔！       帳號申請只需要填寫手機及電子信箱就可以註冊囉！ 完成註冊後填寫郵箱帳號、手機號碼、密碼進行登入，恭喜大家進入無紙化發票的世界～ 登入後就可以看到一組只屬於自己的載具條碼囉，當我們在消費時只要是開立電子發票的商家，便可以大聲的跟商家說要把發票儲存在載具中（小聲說也可以） 只要開啟條碼嗶嗶兩聲我們就減少一張熱感應紙的產生！！！ 覺得還要開App很麻煩嗎？秘技中會告訴你怎麼建立捷徑（讓我們繼續看下去）            Step2 載具歸戶 載具歸戶這個名詞很陌生嗎？ 「載具」就是紀錄電子發票的工具，可以是悠遊卡、手機號碼、自然人憑證、iCash… 「歸戶」是指買受人將已連結於載具下之電子發票資訊，再連結至身分識別資訊或共通性載具之方式，簡而言之就是將載具實名化。 把載具歸戶有什麼好處呢？ 不用嗶條碼！！！不用拿紙本發票又不用拿手機出來，這就是科技帶領人類進的便利呀 開始把所有卡一次做完歸戶吧！ 開啟App後點擊下方選單最右側「我的」標籤頁，然後點擊「帳號設定」 於帳號設定中點擊「設定載具歸戶」，我們就可以開始根據卡片類別，將每張卡片都歸戶囉            Step3  設定領獎資料 設定領獎資料有哪些好處呢？ 1、中獎免扣千分之四的印花稅，當你中一千萬就可以少叩四萬印花稅！ 2、不用負擔匯款手續費，東扣西扣都不知道剩多少了 3、節省對獎及兌獎時間，開獎後隔月6號直接匯進你的戶頭～ 設定選項一樣位於「我的」標籤頁，點擊「帳號設定」，「設定領獎資料」就在剛剛設定載具歸戶的下方喔 依據表格內容填寫自己想要收到獎金的帳戶，這樣就完成囉～是不是很簡單呢？            秘技大公開 Ｑ：載具歸戶還要自己輸卡片號碼好麻煩？沒有快一點的方式嗎？ Ａ：Of course！就到ibon機台把每張卡片嗶一嗶～ Ｐ.Ｓ 如果忘記當初設定的驗證碼，可於App「帳號設定」中查看喔！ Ｑ：每次都要開啟App刷條碼好麻煩，要怎麼建立捷徑呢？ Ａ：以iPhone設定為例，將畫面滑至最左工作區的捷徑進行編輯，將雲端發票App加入捷徑中，即使不解鎖也可以快速給店員刷載具條碼囉～      ...
        </description>
        <pubDate>Thu, 11 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-11-cloud-invoice/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-11-cloud-invoice/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>First post!</title>
        <description>
          歡迎來到爵士米的部落格 - 
          This is my first post, how exciting!

在這 分享學習的一切

科技、藝術、生活

ENJOY IT!

        </description>
        <pubDate>Wed, 03 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-03-first-post/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-03-first-post/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Test markdown</title>
        <description>
          Each post also has a subtitle - 
          You can write regular markdown here and Jekyll will automatically convert it to a nice webpage. I strongly encourage you to take 5 minutes to learn how to write in markdown - it’ll teach you how to transform regular text into bold/italics/headings/tables/etc. Here is some bold text Here is a...
        </description>
        <pubDate>Mon, 01 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019-04-01-test-markdown/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019-04-01-test-markdown/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
